\section{Grundlagen}			
	\subsection{Dies und das}
	\cenv{$x_{1,2} = \frac{-b \pm \sqrt{b^2 - 4ac}}{2a}$}
	\cenv{$e^{i\phi} = \cos(\phi) + i\cdot \sin(\phi)$}

	% \textbf{p-q-Formel}
	% \feqbox{x_{1,2} = -\frac{p}{2} \pm \sqrt{\frac{p^2}{4} - q}}			

	\textbf{Bernoullische Ungleichung}
	\cenv{$(1 + t)^\alpha
		\begin{cases}
			\leq 1 + \alpha \cdot t \qquad \alpha \leq 0 \text{ oder } \alpha \geq 1 \\
			\geq 1 + \alpha \cdot t \qquad 0 \leq \alpha \leq 1
	\end{cases} \qquad \forall t > -1$}	

	\textbf{Werte trigonometrischer Funktionen}\\
	\cenv{
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
		$\angle ^\circ$ & $\angle$ rad & $\sin$		&$\cos$					& $ \tan$ \\ %\hline
		0	& 0					& 0						& 1						& 0  \\ %\hline 
		30	& $\frac{\pi}{6}$	& $\frac{1}{2}$			& $\frac{\sqrt{3}}{2}$	& $\frac{\sqrt{3}}{3}$ \\ %\hline
		45	& $\frac{\pi}{4}$	& $\frac{\sqrt{2}}{2}$  & $\frac{\sqrt{2}}{2}$	& 1 \\ %\hline
		60	& $\frac{\pi}{3}$	& $\frac{\sqrt{3}}{2}$	& $\frac{1}{2}$			& $\sqrt{3}$ \\ %\hline
		90	& $\frac{\pi}{2}$	& 1						& 0						& $\pm \infty$ \\ %\hline
		120	& $\frac{2\pi}{3}$	& $\frac{\sqrt{3}}{2}$	& $-\frac{1}{2}$		& $-\sqrt{3}$ \\
		135	& $\frac{3\pi}{4}$	& $\frac{\sqrt{2}}{2}$	& $-\frac{\sqrt{2}}{2}$	& $-1$ \\
		180	& $\pi$				& $0$					& $-1$					& $0$
	\end{tabular}}

	\textbf{Konstanten}\\
	\begin{tabular}{ll}
		$\sqrt{2}$		&		1.4142\ldots\\
		$e$				&		2.7182818\ldots\\
	\end{tabular}				


	\subsection{Satz vom Maximum}
		Eine Menge $B \subset \mathbb{X}$ ist \textbf{kompakt}, wenn sie abgeschlossen und beschränkt ist.\\
		Ist $B \subset \mathbb{X}$ kompakt und $f: B \to \mathbb{R}$ eine stetige reellwertige Funktion,
		so nimmt $f$ auf $B$ ein globales Maximum an.
	
		\subsection{Summen}
		\cenv{$\sum\limits_{k=p}^q a_k :=
			\begin{cases}
				0								& q<p \\
				a_p+a_{p+1}+\ldots +a_{q-1}+a_q & q\geq\dots p
		\end{cases}$}
		$q - p + 1$ Terme


	\subsubsection{Transformationen der Summationsgrenzen}
		$\sum\limits_{k=p}^q a_k = \sum\limits_{k=p+r}^{q+r}a_{k-r}$ \\
		$\sum\limits_{k=p}^q a_k = a_p + a_{p+1} + \ldots + a_{p + r - 1} + \sum\limits_{k=p+r}^qa_k$ \\
		$\sum\limits_{k=p}^q a_k = \sum\limits_{k=p}^{q+r}a_k - a_{q+1} - a_{q+2} - \ldots - a_r$ 

	\subsubsection{Teleskopsummen}
		\emph{Definition}: Zwei benachbarte Terme kommen vor, einer positiv, einer negativ, sodass sich alle Terme bis auf jene am
		Anfang und am Ende aufheben.\\
		$\sum\limits_{k=p}^q(a_{k+1}-a_k) = a_{q+1} - a_p$ \\
		$\sum\limits_{k=p}^q(a_k - a_{k+1}) = a_p - a_{q+1}$ \\
		Beispiel: $\sum\limits_{k=1}^q(\frac{1}{k} - \frac{1}{k+1}) = 1 - \frac{1}{q+1} = \frac{q}{q + 1}$

		
	\subsection{Partialbruchzerlegung}
		Sei $f(x) = \frac{P(x)}{Q(x)}$ mit $\text{deg}(P) \leq\dots \text{deg}(Q)$.
		Für jede $p$-fache Nullstelle im Nenner ergibt die PBZ $p$ Terme.			
		
		\textbf{Allgemeiner Ansatz}: Bei vollständiger Faktorisierung des Nenners
		\cenv{$Q(x) = (x-a_1)^{p_1} \dots (x-a_k)^{p_k}$}
		\cenv{$f(x) = \frac{A_{a_1 1}}{x-a_1} + \dots + \frac{A_{a_1 p_1}}{(x-a_1)^{p_1}}
			+ \dots + \frac{A_{a_k 1}}{x-a_k} + \dots + \frac{A_{a_k p_k}}{(x-a_k)^{p_k}}$}
		
		\textbf{Irreduzibler Ansatz}: Falls ein Nennerfaktor mittels reellen Zahlen nicht weiter zerlegt werden kann.
		\cenv{$Q(x) = (x^2+a_1)^{p_1} \dots (x^2+a_k)^{p_k}$}
		\cenv{$f(x) = \frac{B_{a_1 1}\cdot x + C_{a_1 1}}{x^2+a_1} + \dots + \frac{B_{a_1 p_1} \cdot x + C_{a_1 p_1}}{(x^2+a_1)^{p_1}} + \dots$\\[2pt]
			$\dots + \frac{B_{a_k 1} \cdot x + C_{a_k 1}}{x^2 + a_k} + \dots + \frac{B_{a_k p_k} \cdot x + C_{a_k p_k}}{(x^2 + a_k)^{p_k}}$}
		
		Dann Auflösen mit Koeffizientenvergleich.
		
	
	\subsection{Polynomdivision via Horner-Schema}
		Das Horner Schema bietet eine schnelle Variante Polynome durch eine Nullstelle der Form $(x-C)$ zu teilen.\\
		$a_n \cdot x^n + a_{n-1} \cdot x^{n-1} + \dots + a_1 \cdot x + a_0 : (x-C) = b_{n-1} \cot x_{n-1} + \dots + b_1 \cdot x + b_0$\\
		
		Der neue Koeffizient $b_k$ wird jeweils berechnet durch:\\
		$b_{k} = a_{k+1}-b_{k+1}\cdot C$ (ausser $b_{n-1} = a_n$)\\
		
		\begin{tabular}{| l | l | l | l | l |}
			$a_n \cdot x^n$ & $a_{n-1} \cdot x^{n-1}$ 				& $\dots$ 	& $a_1 \cdot x$ 			& $a_0$	\\ \hline
			$b_{n-1} = a_n$	& $b_{n-2} = a_{n-1}-b_{n-1}\cdot C$	& $\dots$	& $b_0 = a_1-b_1\cdot C$	& $0$
		\end{tabular}
